其實香港人識唔識UC Berkeley

DSE 14分敗走去外國 最近入咗UC Berkeley 聽講係名牌大學 但係以前從來冇聽過

加州大學柏克萊分校都唔識, 好打有限.

無知都要大大聲同人講

曬命？

如果你講果個人係你，咁要恭喜你，14分入到ucb好勵志
如果你係想笑人，我勸你慳番，全美頭幾級數黎

private school 先係 top-tier

都okay啦 差過清華少少啦

唔係曬 同major有多過一半人都入倒所以唔知係咪真係咁勁

多謝 咁誇張？ ps: 比UCLA reject咗

唔誇
你稍為搵下資料就知ucb係好勁
定係你本身只想入ucla但係uc system俾你報晒咁多間uc先試下

我上網揾倒嘅多數都係得master degree嘅排名, 我報咗三間本身想入UCLA

以前真係未聽過

巴打讀咩？係咪讀college升上去啊，其實UCB都唔易入，我係附近college讀，每年先收十個八個

係啊，city college升上去 可能我個major太hea

識city college就得啦

Architecture

唔係某幾間college收得特別多人咩

Anu 之流

college同UC嘅學術氣氛好唔同下，入到去可能唔hea得。不過你入得ucb都證明你應付到，加油

ucb research level 只係係最強果幾間standford Harvard MIT後面
比duke upenn columbia呢堆名校絕對唔輸

近berkeley個啲會收多啲，不過我個間係野雞

想知點解近幾年啲人會揀ucla都唔揀ucb？(當俾兩間都收晒)

即係俾錢入去啦，有料邊會cc再入去

只係好過買學位少少

左派學院

我諗都要睇major, 我個major今年好似gpa 3.6以上就收

識有個又係architecture
間間UC reject晒 但係ucb收咗佢
聽講ucb唔係好睇GPA 係睇ECA重啲

冇料丫麻

唔識呀 返香港讀我含仲威水啦

Berkeley overall係勁過UCLA
不過可能佢apply嗰科UCLA勁啲所以被reject？

應該係 waitlist都冇

幾歲
仲拎大學來J

hi bro 我都係讀緊archi, 遲啲master可能會過去讀，可唔可以介紹吓ucb archi嘅風格同文化

asso呢個制度真係好屈機

14分 hea多兩年都可以碌入UCB

開心得咁早畢到業再講啦

美國大學易入難出

咁低分都入到，咁我當年既分數應該入 Princeton, Harvard,yale

利申，十幾年前城大仔

Architecture 個building 殘到丫媽都唔認得，studio 好似工廠咁 唔似係啲出名嘅學校 同MIT & UCLA差好遠

點解咁既分數可以讀 archi, 點解我要讀it

你估澳洲咩

因為archi係水泡，呢到it反而係神科

都努力過嫁 英文堂個個月都有essay

如果屋企當年肯送我去美帝，不過我唔識畫畫

成個ucb都溶溶爛爛啦
Btw 同hsu差唔多lvl

有錢真係好

我係resident所以比小好多， cc唔洗錢添

去過兩間就知
Ucb乞衣集中營

不過都係貴

好多homeless

樓主香港讀兩年asso過去？

直接過去讀cc丫

你睇黎唔知ucb係全美其中之一間公立大學比得上私立大學 or ivy個d

UCB勁過Harvard Yale喎

係架咩？

無知都要開post講

咁多間uc應該點排

(理性分析) 美國西岸大學地位

UC riverside最top

勁撚

ucb都係勁係research 姐
關ug咩事

有名你睇uc黎講 riverside應該係學術最top個間

最搵錢既CS嚟講
Berkeley CMU MIT Stanford係Big four

無得一概而論，research output係最top嗰個tier應該無人唔認，但收生就始終係public school，質素同Ivy等私校無得比，top 25%可能差唔多，但尾25%就無得比

你當UC Merced流架

我估我入Berkeley cs 應該畢唔到業。如果去美國讀應該讀 psycho, archi之類我有興趣既科

哩個都係research排名嚟，同埋就算比就業似乎無咩意思，Harvard都出唔少勁嘅tech人(Facebook)，但都唔會多過UW(Microsoft)/UIUC甚至Maryland(Google)之流、但咁比有咩意思呢，公立產出多咁多人。

UC berkeley不知幾正
排名高校園大又近san fran
係canteen d嘢難食d
樓主得閒可以試下crossroad
包你一試難忘

CS/EE ranking 同MIT/Stanford 並列第一

加州公立黎講肯定第一啦，除非你想讀媒體（LA)農業（D)海洋（SD)之類。聽講ucb轉Major好易可以考慮下

關唔關ug事？
鬼唔知最top 你當個個都咁無知咩

係 去完Ucla個campus再去ucb嗰個會好失望
不過就係因為campus原因而揀UCLA? 定係ucla真係勁咗？睇過篇新聞話ucla係全美public school第一 唔知真唔真

就業根本冇得比，香港有Ive, 美國有bootcamp 年年幾百萬個偽code狗出嚟做爛市

按照你呢個logic, 咁ug讀港大同開大係完全冇分別

呢個其一
有能力係Berkeley攞到高gpa既人 去到ucla會攞到更高 有緊要係多好多時間 呢個對stem major學生先最重要 有時間-做到project-> 大公司intern(通常有return offer)

其他人知唔知我就唔知，但我想講我幾年前考SAT apply佢同ucla個Engine，international student二千分根本唔使望，dse14分算係咩，人地都唔撚知，連睇都唔使，最重要係你cc個grade

Ucsb 呢

錢先係最重要

Party school都唔識 你返去讀hsu喇

肯定關事... 好多教授都會pick UG做undergrad researcher體驗下，尤其想bachelor直升phd果堆。

唔係講笑
archi係uc berkeley其中一個廢科
阿豬阿狗都去到

香港hr只會認得berkeley呢隻字 wfc

其實cc transfer 好易入
grad school 難入好多

所以話屋企有錢就屈晒
識幾個中學同學dse得11 12分去左美國
讀左一陣就話入咩UCSD UCI咁

唔緊要啦 食附近間 top dog

SD係咪全美生物最叻？

Tiffany姐

曲線晒命

Bio 到davis都未sd喇

認真答你，勁嘅人會識，但普遍人都係識ucla多啲，唔知點解

利申 UCB 校友

UCB >>>>>>> UCLA
識既人自然識

UCB係勁撚到仆街wo

香港人識唔識我就唔知喇，我剩係知CZ一入去就係草味

點解樓豬14分可以讀ucb
28要讀cu

Cal
CS Hass
兩條大路都target school
屈爆機

傻仔先會吹奏自己讀名校
睇下係咩大學讀咩major先最重要

UCSD UCI 唔勁喎
唔好聽到UC呢兩個字就以為同ucb ucla有得比

傻啦, 有錢先入到

UCB呢間大學其實好反叛

一般大學名包含地方名都會令人錯覺好似勁啲咁

雖然我信14分有機會入到，但係入咗都仲開咁on9嘅post個人正常極有限

窮

唔正常都好過係香港做地底泥

入到UCB我又唔介意做on9仔wor

係香港讀u真係食屎

undergrad 一般
太多asso入
每年收成萬人（一般私校收千幾人）
搵d Graduate student黎教書
同private university無得比
不過思想自由；多奇人異士

postgrad 就神級

冇錯，我家姐之前考會考考得幾分係美國讀完asso，碌咗入UCSD

單係學術氣氛已經差好多

條career path 差好多就真

最慘大把人覺得美國所有U都勁過local U呢

dse14分入ucb不是夢

爸打ANU？

Rubbish HR

所以喺香港淨係應該讀allied health

大把10分都無

我dse 18分而家讀緊MIT

香港人識龍懷騫點會唔識UCB

Ucsd又唔係勁 仲要睇吓咩major入

dse 10分，好彩daddy捐左幾百萬
先讀到MIT CS

吹水？

幾多錢左右 ucb
利申：準備申請番美國passport

唔好講睇咩major入丫。基本上真係你係國際生同有錢一定入到

UCB Archi 唔太入流架喎

有錢真係玩晒

淨係識禾含

比我都去UCLA，啲女正咁多，又多野玩

同美國國內比唔勁遮
但係國際排名已經係hku之流

若果入到ucb讀it都發發啦

我識人英國普通u讀it而家都十幾廿萬一個月做ibank it啦，it都唔理學歷，做到嘢就得

讀得好咪係

因為ucla有出名sport team, 同埋LA 個城市名比 Berkeley 出名。

利申： UCB校友

呢個post精味甚濃

香港做IT普遍唔理學歷係真既，所以啊豬啊狗都入行呃飯食，咪搞到香港IT咁垃圾lolll
反而大陸好多AI po都要名牌大學至有interview 機會.

用日facebook 見佢賣廣告, data science course, 不過學費好貴，好似要六十萬

Nope

唔係講笑
你有錢既話,去浸多幾年,真係可以入到

又係你。。
係咪又想講unsw > ucb

整體梗係唔夠你但係淨係講商學院嘅話unsw>ucb應該無異議啦掛

香港?第三世界

真心

有daddy就得，各位下世努力

如果剩講學術氣氛，uk top 30都屌打三大

所以, 對唔住
有錢真係可以為所欲為.jpg

學術......笑,可能連台大都不如

台大係dse衰左果班先會去

No,我指佢地班local同做研究個氣氛

唔好用香港僑生同佢地本地人比

咪玩啦商學院 unsw 點同ucb 比呀
澳洲最top果間都未夠ucb咁出名啦
何況你unsw

拎undergrad同research比

澳洲商學院最top嗰間咪unsw lor
公認啦好嗎

大學同學個老豆講地産，富二代黎。

讀書廢過我九條街，但係tran左去UCB。由果一刻我就知道UCB係有錢就讀到

Melb U > unsw

UCB >>> melb u

U of Mel 商學院會》unsw

Anu overall > u of Mel

Anu 文科pg 之外其他melb u 贏哂啦 overall 點贏

Science呢？？？？？？？

人哋物理學天文學呢啲真係拍得住ivy

點解ug仔會拎住d facultyvresearch打飛機
咁吾城應該好top

無記錯好似前一兩年 ucla排名終於過左ucb

個環境好啲 你讀都讀得開心啲喇
LA又多野食野玩
正常留學生梗係去享受 ucb日日見到班乞衣都提心吊膽
同埋唔排除有人中意quarter制雖然好撚chur

UCB grad 一定好過HKU

加州大學之母喎 唔識好歹有限

美國都有好多好勁既public u架

on撚9 年中大把人由CC入UC啦

美國建築業係死左7成喎 全國根本無乜大型基建做 出到黎半乞食多

UCB-UCLA>UCSC-UCD>UCI 之後個d是但啦

當UC Santa Barbara 垃圾架

講大？UCD個d先叫大 個校區仲大過Davis 市

成日示威搞到封BART站

transfer就收皮啦

UCB cc gpa 大慨要幾多先入到

邊個ranking?

有上Apple daily
你自己搵下邊記得

點解會係SC

你入到grad school 就勁既
d排名根本都唔關d undergrad事
你仲要係transfer雞

家姐會考14入ucla
自己廿頭入香港廢校

香港人好多都知，因為曾江同孔慶翔讀過

巴打我都係ucb 我都係14分 我都係比ucla reject左

有進步wor

ucla=ucb 其他不用分那麼細

無知仲大大聲同人講

唔通SD咩

巴打你keyboard個C字同D字係唔係掉轉左?

UCB archi仲要cc transfer入

諗起樓豬拎住UCB個名係度打飛機就笑死

近兩年

ucla=ucb>ucsb=uci>ucd=ucsd

同A1 Bakery 齊名

入到cal tech 先曬命啦

次鳩次都攞啲澳洲雞校出黎同人比
你覺唔覺得好肉鳩酸

真係好撚勁呀樓主，你返到黎都係FG 都係10k咋

Duke唔入流喎ching

美國CC會唔會好難生存

人地無知但入到ucb

SB 追得咁快
點解SD會係咁跌

見好多中同讀asso都升哂兩大 當然果兩年見佢地都真係有努力做功課同考試既

原來stanford係連登仔玩物，duke連做連登仔玩物的資格都無

建議你上網睇下先 SD唔係最勁 但一定好過SC
SC 真係狗也不屌

Ivy League 點會唔勁

呀肥除左兜踎之外全部都勁

兜踎表示

對唔住以前讀band3中學冇人會討論入邊間大學

dartmouth呀

每年入stanford果幾十個都係連登仔黎

我覺得係因為sd進步得慢

Ching Dartmouth?
其實Dartmouth都好勁 只係Class Size細搞到ranking比較低

好難一概而論 要睇Major
綜合嚟講應該不相伯仲

UCLA有Westbrook. Lonzo, Jabbar , Kevin Love
UCB得Jaylen brown
高下立見啦

人地學術氣氛好過local u呢，起碼大把學生會搵ug research opportunities，分享下學術，交流下知識

local u除左淨玩同sex之後仲識乜？assignment考試淨係識拎source

你條友吹大晒
報University of California一份application就可以報晒咁多間分校（好似7/8間？）
點會淨係3間

全球發達國家既建築業都係死左9成架啦，邊似得香港有construction霸權，可以無限量咁bump啲project出黎，仲威到連「工程」都變埋做construction既synonym

UCSD 世界第一

報多間又貴多$70 如果知道自己好大機會入到好學校 點會報晒

巴打，原來你背景同我似9成。我以前讀職業先修中學，會考12分，ca resident, 讀cc前都係未聽過Berkeley ，不過我大你十幾年同埋我係讀mechanical engineering. 我重記得當時申請tansfer要補返香港中學成績表，我send email比班主任話準備去Berkeley 讀書，想補返以前d成績表，佢問返我點解唔去 ucla

我當年報4間都嫌貴

係啦係啦戇鳩仔

我讀嘅UC入面最勁其實係UCSF，不過我入咗Golden Bear

UCSF好似玩medic果邊? 我唔識呢間

UCSD其實好多科係最TOP